[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (93)

(感謝生菜牛肉好食手足)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (92)

每日關注富力r&f退出港超聯

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、冠忠藍區、傑志、東方龍獅、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2019/20 足總盃冠軍：東方龍獅 （取得一個亞洲賽席位）
2019/20 高級組銀牌冠軍：東方龍獅
2019/20 菁英盃冠軍：傑志

留名

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

各項賽事最新消息
港超聯 (東網免費直播)
2020-10-11 愉園 vs 傑志 待定 15:00 閉門作賽
2020-10-11 冠忠南區 vs 理文 待定 15:00 閉門作賽
2020-10-11 東方龍獅 vs 富力R&F 待定 15:00 閉門作賽

2020/21港超聯將於10月24日開鑼，新一季暫時有9支球隊參賽。其中4隊因外援工作證問題，開季可能只出戰菁英盃，直至11月14日，9隊才會全部參戰聯賽。因應疫情及球員身體狀況，球賽的後備席由7個增至12個，批准更換球員數目就由3個增至5個，一年後再檢視換人守則。

2022卡塔爾世盃外C組

FIFA再度延遲2022年世界盃亞洲區外圍賽兼2023年亞洲盃外圍賽，新賽期改於明年，賽程有待公佈。

2020亞協I組 (東亞區)

AFC宣布，考慮到亞協盃涉及5個賽區及所需協調工作，包括入境及檢疫等安排，以及疫情造成的不可抗力因素，亞協執行委員會只能遺憾地宣布取消2020年的亞協盃賽事。

2019/20港超夏季休賽期轉會窗消息
註：足總接納與四支退賽球隊解約後的球員轉會，並就球員註冊定下寬限期。若部分球會能於9月24日中午12時前向足總補充文件，該球員仍能符資格上陣，惟前題是舊東家願意向新球會提交轉會球員，是因疫情影響而終止合約的證明。

*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

繼續參賽球隊：
畜力R&F
In：徐宏傑（梅州客家）、杜度（和富大埔）、林恩許（傑志）、葉嘉宇（佳聯元朗）、馮慶燁（東方龍獅）
Out：梁諾恆（梅州客家）、林嘉緯（標準流浪）、白鶴、艾瑪臣 (維積利，外借回收)、安古路（Orense SC）、利安高（北京人和）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒、周家樂（標準流浪）、陳銘剛、李瀚灝

傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（晉峰）、謝朗軒、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、某葡萄牙籍進攻中場
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿、劉家銘、劉穎笙、史必

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）、查理史葛（Newcastle Town F.C.）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑、亞歷斯祖（東方龍獅）

放棄參賽球隊：
香港飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇、陳肇麒、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）

和富大埔
In：
Out：中村祐人（傑志，外借回收）、勞高、雲美亞斯、杜度（畜力R&F）、鄭子森（東方龍獅）、何振廷（傑志，外借回收）、唐道碧（東方龍獅）

佳聯元朗
In：
Out：曾至孝（愉園）、米基爾（愉園）、彭超然、王睿（台中Futuro）、陳嘉豪（傑志，外借回收）、葉嘉宇（畜力R&F）、鄭璟昊（東方龍獅，外借回收）、姚浩明（東方龍獅，外借回收）、鄧子均（標準流浪）、黃晉軒（標準流浪）

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）

香港外流球員討論區 (36)

數字球

港joke全牆

和你港足

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

【PES2021 Patch】PESunites OF v2 及 港超聯 (v0.9 Beta，2019–20賽季)

光復香港由重建港足文化開始
Grp:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

HK Football Ralph Ralph

港析足球 Home Kong Football

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

[終局之戰] [東網直播] [三場同時間] 11/10 15:00 港超聯煞科日 即場討論

2019/2020 第三屆連登港超聯金草莓獎選舉 「Blocked Though」

lm

LM

聽日講傑志嗰個邊位
揀邊場好

聽日講傑志嘅係牛丸陳婉婷同蘇肇朗
重點當然喺返東vs畜同愉vs傑，因為爭冠
藍vs理就唔會影響名次，大家都放開去踢

一係東一係傑啦畜躝啦
BTW, 淨係識牛丸 另一位邊位

蘇肇朗係東網嘅體育記者同評述員

希望唔好咁垃圾

印象中ok

東vs畜
1.61 4.0 4.0
愉vs傑
17 11 1.06
藍vs理
2.55 4.0 2.2

港超冠軍賠率（純屬虛構，並非來自任何博彩公司）
東 傑 畜
1.54 2.34 29

想知有冇 avengers gif?

#港超煞科 | 三場同步 | 下午三點

From: 港超聯fb

華人神射手︰2球

南區 理文之戰或決出華人神射手
記者 黎永淦
2020-10-11

不要以為聯賽爭冠無望、排名又不能影響新賽季主場選擇，便認定今午於小西灣運動場進行的冠忠南區鬥理文一役會成例行公事，兩隊主將夏志明或顏樂楓今天只要再有入球，便極可能成為聯賽華人神射手。

由於各項盃賽都設有射手獎，足總會將聯賽入球數字另外計算，並依照往常慣例設有聯賽金靴獎。受疫情影響，今季部分已進行的球賽成績被取消，入球也告作廢，因此今季入球數字銳減。按現時足總紀錄，七除八扣之後，富力R&F的迪布利及伊高沙托尼同以6球佔據榜首，基奧雲尼、盧卡斯及已離開冠忠南區的查維斯則攻入4球。考慮到東方龍獅與富力R&F兩強相遇，未必會出現大量入球，已有3個入球的加維蘭，如能在對愉園之戰攻入3球或以上，也有機會問鼎聯賽金靴。

若只計算本地華將的成績，則有點出人意表。冠忠南區前鋒夏志明、理文隊長顏樂楓及東方龍獅翼鋒鍾偉強，同以2個入球，成為聯賽入球最多的本土球員。夏志明與顏樂楓的正面交鋒，也為今天冠忠南區對理文的例行公事增添另一分期待。
From: 文匯報

鵬哥

蓄力廿年鐵粉奪冠前留名

東方 vs 畜力
1.91 4.00 3.10
-0.5 2.00 1.80
3球 1.80 2.00

愉園 vs 傑志
17.00 11.00 1.06
+3.25 1.93 1.88
4.25球 1.85 1.95

南區 vs 理文
2.88 4.00 2.00
+0.25 1.95 1.85
2.75球 1.80 2.00

冠軍賠率
東 傑 畜
1.77⬆️ 2.0🔽 22🔽

今場繼續信光手足

楊手足：唔理其他嘢啦 繼續做自己份內事
賽後有咩留返俾許世競答

又出雞而鈍。。。同埋點解蘇沙係後備，反而出9美斯

傑仔肯定唔想贏啦

理文1:0

燈

傑志

傑志！

龍仔真係好毒撚feel

球棍堅：香港足球最撚黑暗嘅一日

直播post竟然完場先爆

下季辛祖 費蘭度正選 everton借到變人 肥鳩解約
右翼簽隻新鬼好過

爆po

大奇蹟日

東方衰自己啦
果邊贏緊根本冇得再保守

有條友跑左入黎

畜力lan啦

蓄力

屌奶星講咗即討po會爆1001
連仔又唔理

和波都yeah, 咁撚冇志氣嘅你地

有人入撚左去

楊手足又做到野

盧資格又一季無得同我哋分享冠軍心得

連仔唔幫我解1001

是咪孝囝黎

upset堅

kidchild縮晒皮都champ到咁之後伍爺仲科唔科水

學埋Richard啲嘢

堅家軍全部都回唒塘

鍊方同蓄力今季證明咗金錢足球都係柒

鬼佬黎

龍仔今日fit到

梁志榮只都痴到冠，夢想成真了

一隊季初柒 一隊季尾柒

尼日尼亞國腳呢

呢個po會唔會兩個禮拜後開季都未推爆

聽日又星期一啦 畜力躝未

強仔出到嚟冇下決定係啱

光蛇手足黎

有冇得聯署雞豬耳鈍

新一季係咪兩星期後開波

贏波唔屌一日

盧手足

24號
應該踢菁英盃先

激死何廢老，傑志真係拎住班青訓拎冠軍

假若東方攞 費蘭度有冇獎牌攞

Av堅太保守，俾楊手足玩返佢一次

另外傑扶碌贏冠軍，朱sir又大條道理繼續重用基爾頓，基爾頓已成最大贏家

換台仔先仲好

加維蘭踢4場拎冠

佢可以代替大鳩頭啦 講得唔錯
不過大鳩頭都唔會讓位

前南區3子

我覺得 ww 叫幾好
強仔，除左賣突破都無其他野賣

盧狗：傑志捧冠我都開心嘅
想回家了

旺住冠軍守住旺國場

細榮先係有龍仔說明個個

應該冇

龍仔守規矩戴口罩

5pcs 話縮皮照然

戴口罩啦

仲係毒撚feel

用蘇沙入波唔計

蘇沙死都攬住個波唔放

盧比度好慘啊 比人炒

蓄力直接搵AV堅教啦

入去bond未

個諗法可能係都要利馬控住個場，無左利馬 d 波連僅有經中場既機會都無埋

直接quit la

5pcs:
2萬蚊簽一季okay?

又星期一啦 退出啦

損人不利己！

高美斯準備去愉園？
咁fd嘅

抵啦藍絲

方柏倫真係笑料 人地腳都未到就嗌定
大陸仔真係大陸仔

由F7朋友隊變蘇沙朋友隊

呢個真，龍仔呢 d 有小小難用

認真無睇
邊隊贏冠軍？

有黃威嘛

畜

愉園 體育精神冠軍

藍區

愉園

唔帶人走

復賽後一仔都重要

5件頭先嗰樣: 屌你, 諗住下季縮皮

有風度好事嚟嘅

理文

腳軟

和富大埔

陳晉一：亞冠，我要進來了

我屌你老味高美斯基爾頓咁都有冠軍拎！！！

可能制 如果有亞冠

後尾差 d 輸 ww

睇陣容，東方踢亞冠會好過傑志，除非傑志大力增兵

F7 離咗隊無杯

間接將dudu 送中

亞冠外唔係踢過咩

和富大埔 啪啪 啪啪 啪

肺炎救左傑志

朱蛇咪又係出一仔打

一仔著左于楊件衫？

高美斯同啲本地球員都幾friend

我以為加維蘭

越反越強

論成長就傑志好啲 李志堅呢啲都係自動波

56k上網？

球棍堅：我是無辜的

睇下有冇轉會大新聞啦

和同輸都無，要搏架啦

今輪
愉園換4個
爛區換3個
東方換3個
五千萬大軍畜力換1個

一定有啦

支那隊不了

啱呀 有亞冠可能會課金嘅

認同嘅🤣🤣

唔會啦
淨係回顧下都三日內搞掂啦

重點

仲要係中堅

高美斯同韓仔係咪準備走

屌你老母咁無志氣既你地！

下季繼續用青訓班底打亞冠

陣間又畀人嗌加碼

要睇球棍堅會唔會嬲到拉隊走人
堅家軍動向重要

傑志下年打亞冠門票又加幾錢

全部有約

都好 一仔+Souza

d獎金加碼

邊個屌邊班人冇志氣

始終呢 d 大舞台，我留機會比班細既踩下草，又下一個龍仔

入唔入到場都未知啦

有得入場再講

一仔聽語音？

東方返旺角埸好過啦，大球埸唔啱你架

球員就唔知嗰邊贏緊，但唔明av堅想贏但換走妹，我寧願佢踢442兩邊斬頂死畜力好過

亞冠唔cap幾時cap
但公平啲講唔通亞冠都收80 30咩

係香港踢先算
可能又去西亞踢

貴極咪又係3舊一場

佢做乜鳩呀

高美斯 基爾頓 韓仔 洛9 all lan la

$300/$150

蘇肇朗9up能力拍得住大豪

佢喺高美斯ig live指住佢講on9

有踢過

好撚想知

洛9仲係度

講真，當睇 j league 隊其實 ok 既
上次唔係轉左工，我會作客埋柏

叫艾華頓瘋狂搏罰球，再斬俾班高佬頂波好過

咁既陣容踢亞冠 真係等比人場場雙位數入球

冇位俾你踢了

留名下年bin c

何振庭今日第一次為傑上陣？

丹尼用華為？

當年都有人話成班老人家實場場比人炒
用入藉兵屌
依家用青訓又屌

唔係紅都唔換
不過都正路 後備無咩人好換

2年前亞冠都大把人咁講
慣晒了

肯定青訓班底啦 係睇下執d咩超級外援返黎啫

擔泥

亞冠唔會預佢啦

買橙咩 逐隻睇

洛9

有印名？

無啦

BF喺唔喺度？

牙廷有牌拎

Cls 基爾頓 憑乜拎冠軍牌

其實楊手足都無乜所謂

其實簽番個好啲既中堅中場就ok la
不過都幾難

件s: 縮皮不了

中間分間
勝利姿態

F7放眼下年啦

鄭伊健

之前飛馬馬高斯

為啖氣，之前俾堅sir食住

都唔會預愉園會搶到分啩

Respect大哥

冇註冊但走唔到

盧9：對唔住五爺爺

以為無彩帶添

贏柏嗰場真係繼東亞運之後另一場有今生無來世

終於完季了

等蘇沙入籍之後會註番

現場睇到喊能左

等蘇沙杜馬斯轉本地之後註冊返掛

WW去Kidchild 有冇得諗？

邊個拎神射手?

富哥

不如叫力假

真係差 d 想喊

伊巴準備強勢加盟

堅爸會放

如果富力捧 白帶都幾樣衰

兩個星期後開季

果場好似係我咁多年黎第一次入場睇香港波

無BF?

撞位

2 wks later
終於開季了

之後要繼續睇

屌你個講波佬成日笑鳩龍仔

炒朱蛇搵堅爸過埋去咪得囉

杜馬斯成為最大贏家

咁快cut

我第一場係淦源對四海流浪。。。個時仲有雙料娛樂。個旺角場未裝修，個廁所臭撚到仆街

都ok喎

香港波就係咁撚有趣

樂觀啲睇，起碼唔洗餓波

傑志搞左咁多年青訓點會搵堅家班

朱sir教得好過堅sir喎

av堅換走辛祖抵輸
上屆全靠辛祖先臨尾反cup畜力
佢今場儲足全場力你先嚟換走佢

強、茄子就冇得成長

係咪富力

究竟佢衰咩畀人炒

澳洲球隊踢瓦罐有政府資助點同

我第一場係快譯通對南華

足球周刊 香港版 Football Weekly
1 分鐘 ·
【港超煞科】
今日三場同時開賽的港超聯賽，手握奪冠主導權的東方龍獅，在香港大球場只能與富力R&F賽和0:0；另一邊廂在旺角大球場大勝愉園4:0的傑志，則以1分之微力壓東方龍獅、後來居上奪得今屆港超聯冠軍。
在將軍澳運動場出戰的理文，則由佐迪射入全場唯一入球，險勝冠忠南區後以第4名完成聯賽，後者則排第5位。
#港超聯 #傑志 #東方龍獅 #富力R&F #理文 #冠忠南區 #愉園
馬交恆被逼害

澳洲佬唔重視亞洲賽

茄子啱啱大頭好似話下季會借

攞咗再話你知有冇資格拎

鍾偉強係咁上下料，茹子唔係av堅d仔唔駛諗，快d轉會啦

去理文

我記得我當年係澳洲睇西流final 圍返唔駛三舊水港紙

韓仔份合約唔係去到年尾咋咩

2個禮拜後開新球季？到時有幾多隊？

完約自己離開傑志
去畜力高人工

茹子出咗幾多場有眼見啦

下年港超幾多隊

9

好似輝屌富力

將軍澳慘變西波灣

奪冠最後拼圖
最強肺炎十號

強復賽之後好咗啲喎，處理成熟咗
雖然仲有甩腳，但次數少咗

仲有邊幾隊

我以為講肥鳩添

晉鋒，閪馬同埋流浪

好耐無睇東網
陳七講波幾好

有新波衫未呀
印金章呀

真心
光蛇揸住哩手牌都雞胸咁多年
憑咩重留係蓄

philip係咪得罪裂聞
連續三場都無得出

復賽以嚟講波都好好

閪馬人腳唔錯
但啲管理層...

手足

9 大埔元朗自降 晉峰升上黎

政治打壓

佢熟波把聲又好聽又少廢話

冇樣野啱

不如搵Ricky 教

得閒仲會串下咀
但又駁佢唔到

唔係之前話要避免單數咩？咁點踢

黃金右腳

幾鐘意聽佢講波 希望遲啲多啲上去講波啦

點解又有返亞冠踢既
之前唔係話唔夠分？

唔係同陳偉豪踢東區咩

好過大豪
大豪把聲都幾煩下

晉峰有咩人腳？

下年av堅有埋f7真係要贏聯賽冠軍

北韓東亞第7可能被dq香港原本排11變10多咗個直入分組賽位

朝鮮唔玩 今年亞協唔計分

如果北韓有得踢，咁佢係踢外圍賽

聽佢講波以為佢係斯文人

可能入咗一零就無睇

杜度果下收山腳阻止球棍堅奪冠

坦白講洛9同加圍欄作用差唔多

頭先完場 南區教練團同理文嘈
列文埋去叫respect
南區唔知乜水助教衝埋去想打9曉明波

呢樣真

踢而閪則講

之前分析過
頂級外援簽咗
港隊新星買咗
競爭對手主力挖咗（伊高，傑志四林一盧）
兩季八個錦標竟然可以一個都無

想睇

曉明波慣畀人打架啦
當年域奇都差啲收佢皮

光手足功力強勁

洛9同高美斯2留1啦

我諗呢啲Gossip野唔會出街

西悉尼嗰年爆到乜咁喎

靜啦

得罪人多
列文話鳩佢地嗌到好似champion咁

場場自動波
街場踢friendly 咁踢自己
駛撚佢教咩咁

恭喜聯合軍

加維蘭好好多喎

一仔好好！

屌你老母和波你都yeah
屌你老母咁撚冇志氣既

Hiuming assist Ricky

Ricky:
Double Kill
Ace

邊個講 搵到未

嗰下侷住犯規

把聲似係阿輝

佢連用旺角場嘅資格都冇

把聲似輝

平時講野好斯文

蓄力奪冠先定佳佳奪冠先

仲有私家真草場練波

宜家人哋唔斯文咩
餐廳PR

佳佳

咁唔要高美斯

落返黎香港仲有？

域奇胸撞牛丸

屌你理文第4球-6到

贏波唔慶祝唔通留返拜山先慶祝？

Yeah嗰個90%係老棍
認得佢把高音聲

屌老母嗰個十成十牙輝啦
龍門後面有收音咪

X factor黎

3個外援前鋒起碼要雞一個

處理死球好咗好多

又岩
唔鳩屎就唔叫理文

老棍本身同輝係咪有牙齒印？

高美斯啦

享受足球球王老棍二又畀人屌享受足球

大頭個下勁尷尬

果然係藍區 有黑警既風格

淨係留加維蘭之後再簽多個新嘅好過啦
雖然應該冇錢

feel到佢想笑

葦如

AV堅準備兩倍人工挖蘇沙未？

贏波慶祝都鳩屎？

Lm 待片

F7 垃王 蘇沙

要踢幾多個波

我出曬四林洗輸？

挖費7解放左蘇沙
堅蛇又輸

諗起上年收工七比一

佢笑咗啦

九龍灣變康城 優待啦

最大贏家係一哥同耀揚

原來佐迪掛靴退休

理文 Lee Man

【Thank You Jordi】

隨著完成今天的賽事，2019/2020球季正式曲終人散，兩度效力理文的佐迪，亦宣佈高掛戰靴，今場更為球隊先開紀錄以一個入球完美告別職業生涯。

現年39歲的佐迪於2010年來港加盟傑志，並贏得不少錦標。2016年他以外借形式加盟理文流浪（理文足球會前身），期間攻進13球，並4度入選「最佳十一人」。2017年佐迪再次被外借到理文，該季他更以隊長身份帶領球隊出戰。佐迪上季完成與傑志的合約後正式加盟球隊，今季於各項賽事上陣16次，共為球隊貢獻6個入球。

佐迪2017年在港住滿七年後成功申請香港特區護照，同年10月5日他首度代表香港隊披甲，處子上陣已取得首個國際賽入球。10月10日他於主場對馬來西亞的亞洲盃外圍賽，亦為港隊攻入一球，最終港隊以2：0擊敗馬來西亞，佐迪賽後更榮膺最佳球員。

會方在此感謝佐迪多年來為香港球壇作出的貢獻，他今年在西班牙也已完成了Pro License的教練課程，結束球員生涯後，新球季會加入球隊教練團，擔任助教一職，繼續為球隊以及香港足球努力。

轉做助教

We love you Jordi

呢個冠軍，應該係蘇沙以主力身份贏嘅第一個聯賽冠軍

【Thank You Jordi】

隨著完成今天的賽事，2019/2020球季正式曲終人散，兩度效力理文的佐迪，亦宣佈高掛戰靴，今場更為球隊先開紀錄以一個入球完美告別職業生涯。

現年39歲的佐迪於2010年來港加盟傑志，並贏得不少錦標。2016年他以外借形式加盟理文流浪（理文足球會前身），期間攻進13球，並4度入選「最佳十一人」。2017年佐迪再次被外借到理文，該季他更以隊長身份帶領球隊出戰。佐迪上季完成與傑志的合約後正式加盟球隊，今季於各項賽事上陣16次，共為球隊貢獻6個入球。

佐迪2017年在港住滿七年後成功申請香港特區護照，同年10月5日他首度代表香港隊披甲，處子上陣已取得首個國際賽入球。10月10日他於主場對馬來西亞的亞洲盃外圍賽，亦為港隊攻入一球，最終港隊以2：0擊敗馬來西亞，佐迪賽後更榮膺最佳球員。

會方在此感謝佐迪多年來為香港球壇作出的貢獻，他今年在西班牙也已完成了Pro License的教練課程，結束球員生涯後，新球季會加入球隊教練團，擔任助教一職，繼續為球隊以及香港足球努力。

#理文足球
#LMFC
#港超聯
#HKPL
#Jordi
#佐迪

uncle jordi唔聲唔聲攞埋pro牌

咁達sir點？雙助教？

等足總公佈

希望將來Jordi回家做主教練

剷返光頭先再講啦

費7走咗
一仔又及時上到位

屌得好
自己失冠仲yeah

傑志最可靠的前鋒

【港超聯】東方失諸交臂僅和富力 傑志「審判日」戲劇性奪冠
李子正、麥景智
2020/10/11 — 17:46

港超聯今日（11 日）迎來 2019 至 20 球季煞科日，三支強隊東方龍獅、傑志及富力 R&F 均有機會奪得冠軍。不過賽前以 1 分領先、手執爭冠主動權的東方卻只能在大球場與富力互交白卷。另一邊廂傑志在旺角場則大勝愉園，兼以 20 分反壓東方，重奪失落一屆的聯賽錦標，有機會直入來季亞冠盃分組賽。

東方龍獅賽前以 18 分排榜首，雖然在奪冠形勢上有主導權，但尾輪需硬撼 17 分的富力 R&F，若未能全取 3 分便不能成就「三冠王」。一旦賽和的話，則視乎 17 分的傑志能否擊敗愉園。至於排第 3 名的富力 R&F 就先要擊敗東方，再寄望傑志在另一場失分，才能首捧港超冠軍。

東方在這場關鍵一仗收起上場傷出的副隊長迪高，由利馬於中場夥拍隊長梁振邦，後防則繼續有艾華度及基頓。李嘉耀取代迪高的正選位置下任右翼，支援前線「三叉戟」艾華頓、辛祖及盧卡斯。非勝不可的富力有隊長羅拔圖停賽，古拿讓出外援名額予杜度任中堅，上仗「開齋」的林樂勤繼續獲得機會，於前線與伊高沙托尼、基奧雲尼及迪布利攻堅。

另一邊廂的傑志就於旺角大球場力戰愉園，前者收起停賽期滿的唐建文，以及上仗任正選的丹尼及蘇沙，而前場則派出小將鄭展龍、羅梓駿及陳晉一擔起大旗。至於愉園中堅葉卓文因累積黃牌需要停賽，亦需面對加維蘭倒戈相向。

賽前佔爭冠主動權的東方今仗意外踢得保守，令富力上半場大部分時間佔據主導之勢，不過受壓的東方卻幾乎先開紀錄。艾華頓 11 分鐘一次反擊斜線交予李嘉耀，後者在敵衛趕到前起腳被周煜辰救出。至於另一場的傑志早段主要靠死球攻勢為主，亦未有太多埋門機會。「藍鳥」在 25 分鐘靠高美斯在門前起腳，但被盧斯安奴成功護空門。

東方除了戰術較保守外，球員亦多次在後場犯規，半場未完已有利馬及翟廷峯領黃。富力亦憑多次罰球機會取得具威脅的攻勢，當中盧均宜 29 分鐘一次快開罰球與林樂勤撞牆後落底，似傳非射被葉鴻輝托走。基奧雲尼 4 分鐘後接應罰球的頭搥又告柱邊出界。這邊廂的富力錯失機會後，另一邊廂的傑志就成功打開紀錄。

「藍鳥」逐漸入局後踢得更具威脅性，結果加維蘭在禁區「K 角位」勁射，門將屠俊翹「彈琶琵」入網，助傑志在 37 分鐘率先打開紀錄。其後愉園因解圍失誤險些再失守，傑志的高美斯與出迎的屠俊翹相撞後傷出，並以蘇沙入替，亦帶著一球優勢返回更衣室，富力與東方則互交白卷。傑志在這個戰果下暫時升上榜首。

在如此賽果下非勝不可的東方下半場隨即換入鍾偉強加強攻力，形勢踢來亦比上半場好，先有艾華頓 55 分鐘遠射被「閂」到後被周煜辰救出，再有艾華度角球頂後、盧卡斯門前失機。艾華頓 4 分鐘後再有機會，不過禁區內無人看管大腳抽高。然而另一邊廂的傑志已有蘇沙 6 分鐘內上演「帽子戲法」，大勝愉園已毫無懸令。東方其後再換入黃威，不過富力的伊高及迪布利偶爾反擊亦甚具威脅。

東方尾段將基頓推上前線，一次禁區內混戰先後有艾華頓及艾華度近射，不過通通被周煜辰救出。最終東方最後 10 分鐘後狂攻對手均「食白果」，富力更有杜度侵犯艾華頓領紅，兩隊最後 0:0 完場。傑志戲劇性在煞科日反壓東方奪冠。
From: 體路

咁又咁講 論實力又真係ww 迪高 傻邦 肥馬先到我

而家嘅WW 傻邦我有d保留

各項賽事最新消息
港超聯
2019/20港超聯冠軍：傑志

From: 傑志ig

2020/21港超聯將於10月24日開鑼，新一季暫時有9支球隊參賽。其中4隊因外援工作證問題，開季可能只出戰菁英盃，直至11月14日，9隊才會全部參戰聯賽。因應疫情及球員身體狀況，球賽的後備席由7個增至12個，批准更換球員數目就由3個增至5個，一年後再檢視換人守則。新一季賽程有待公佈。

2022卡塔爾世盃外C組

FIFA再度延遲2022年世界盃亞洲區外圍賽兼2023年亞洲盃外圍賽，新賽期改於明年，賽程有待公佈。

2020亞協I組 (東亞區)

AFC宣布，考慮到亞協盃涉及5個賽區及所需協調工作，包括入境及檢疫等安排，以及疫情造成的不可抗力因素，亞協執行委員會只能遺憾地宣布取消2020年的亞協盃賽事。

【港超聯】與冠軍似近還遠的90分鐘 李志堅評麾下有決心卻未足夠
October 11, 2020 體路

今日（11日）煞科日賽前手執1分優勢，只要取勝就不用理會其餘賽果即可奪冠的東方龍獅，在香港大球場與富力R&F激戰90分鐘後互無紀錄，將錦標拱手相讓予宿敵傑志。主教練李志堅指球隊雖然表現出決心，但表現仍未夠好，加上受爭冠壓力影響有點進退失據，希望來季加入費蘭度後能在亞洲賽爭取到好成績。

東方賽前以18分守住榜首，領先次席傑志1分下，只要在大球場擊敗富力就可以重奪失落3季的冠軍。東方今仗上半場踢得保守，被富力大軍壓境下仍力守至半場。換邊後主帥李志堅先後換入鍾偉強、黃威及陳浩瑋，又將中堅基頓推上前線，但尾段艾華頓、艾華度、盧卡斯及鍾偉強等的射門不是被有水準演出的周煜辰救出，就是僅僅柱邊出界。最終雙方均未能取得關鍵的入球，互無紀錄下齊齊失落聯賽錦標。

兩隊球員賽後顯得非常失落，當中以冠軍由手邊滑走的東方眾將為甚。復賽後表現穩定的基頓更攤在地上久久未能平復，要由副隊長迪高安慰。隊長梁邦邦賽後指，球隊已經盡了全力，奈何未能爭取到最重要的入球：「未能入球當然不是我們最想見到的情況，但足球往往就是這樣，有時候未必踢得好也有機會贏球，但我們盡了自己的能力就可以，也會接受。」東方復賽後表現一度勢如破竹，連取足總盃及銀牌兩項冠軍，惟距離「三冠王」卻始終仍差一步：「未必是一個遺憾，但失望就總有少許。球隊始終也做到復賽的目標，就是贏出兩場決賽及得到亞洲賽資格，加上到最後一場都仍有爭冠能力，表現已經很好。」

東方主帥李志堅在接受訪問前後均與班主游永強交談良久，並語帶失落地指球隊至少保住次席：「大家都是差一個入球，足球就是這樣，調轉地想是起碼沒有輸球，仍能保住（下季）旺角場，而且也恭喜傑志吧。」他指球隊季初失分不少，即使復賽後機會輾轉落在東方手上，仍要面對富力這支強隊。李志堅又盛讚球員今仗決心非常足夠，但的確表現未到最好：「你要明白一場如此關鍵的比賽一定會有壓力，球員在早段亦有點進退失據。我很欣喜看到他們很有決心，但最後贏不到冠軍當然不會開心，希望來季不用這麼緊張。」

總結全季表現，李志堅指滿意球隊贏取兩項冠軍，而且亦完成亞洲賽及旺角場資格的任務。不過他指東方仍要改善防守，並希望新兵能提升球隊實力：「場上的球員也開始表現得一體，將來會更有信心。下季加入費蘭度後希望他能幫助球隊進攻的串連，希望作為香港代表能在亞洲賽做到成績。」

取得足總盃冠軍及聯賽亞軍的東方已基上確定獲得亞協盃附加賽資格，但一旦朝鮮如外媒報道指將被亞洲足協禁止參賽的話，傑志將取代朝鮮代表直入亞冠盃分組賽，東方則可直入亞協盃分組賽。
From: 體路

搵遮醜布啫

From: 體路

點同老闆陪罪

錯信魚丸

簽曬辛祖肥9都贏唔到

2002年出生的小將莫漢睿、蘇荻安此前已首度亮相港超，兩人是役也後備上陣，同年出生的年輕門將伍瑋謙在81分鐘入替屠俊翹，雖上陣時間不多但亦救出傑志兩次射門，令球隊未致再失守。

隨著完場笛聲響起，愉園亦結束了超過13個月的港超賽季征途，球員稍作休整，就會繼續為下季準備。

From: 愉園fb

錯信歌手鍾偉強

唔好講笑 見到球棍堅呢個樣我好心涼

賽後理文主教練陳曉明對重拾勝利感興奮，認為今場絕對是復賽之後打得比較好和爽快的1場：「球隊到依家先可以去返正常比賽節奏，有好多攻勢同入波都係球員組織返嚟。」「曉明sir」坦言雖然球隊在聯賽和銀牌都是「一線之差」，但整體滿意球隊今季表現。

對於新球季即將展開，「曉明sir」表示，由於目前仍未正式公佈賽程表，所以未來幾天會讓球員放假，希望他們在身體上和心理上可以稍為放鬆。不過他自己就希望球隊可以盡快開操，保持球員比賽狀態。
From:

有無影到老棍二果條廢柴？定係矮撚到無人影到？

暫時未見有影到

【Thank You】

漫長而艱苦的一季，多謝每一位支持冠忠南區的球迷，無論順境或逆境，都與球隊風雨同路。

新球季很快又會展開，期望可以在球場上再聽到你們的吶喊聲。

We the South!All For South!

From: 冠忠南區fb

之前旺角場都唔夠坐
對傑志煞科戰扯紅旗大把球迷入唔到場

三場主場，門票錢都成千萬

煞科日球棍堅換人數目：3
乜啲印花可以儲到下季㗎

yeah緊

瞓咗冇睇
畜力狗拎咗啲咩嘢冠仲未散班嘅？
是咪蜆仔缸拎咗最差草皮奬？

東方全場妹妹下太遲上力
Av今日調動慢，其實ww，陳浩瑋可以早 d出，利馬拖慢 d波，艾華頓盧卡斯射門太差

調動慢唔只係今日嘅事

新聞寫你下季可能外借

好彩你下季可以借走

楊正光把炮啲，淨係換1件中堅，2個都係蘇斯克查啲fd嚟

同傑上場一樣，腳頭無靈、射極唔入

大埔果季算正常少少，可能因為無咩人換
今季覺得換人慢得好緊要

都袋咗兩個盃其實

又儲到錢

成隊波啲人咁有經驗都話有壓力而進退失據

勞烈斯表示居然有得出場，好開心

多謝前大埔功臣杜度,伊高沙托尼成功阻止球棍都拎冠軍

繼續努力💪🏼

正常少少都係慢，上季睇到火滾

要分俾afc、賣門票公司、俾場租

楊正光又指，富力來季料會使用將軍澳運動場作主場。

逼害理文
聽日星期一退出港超啦

【港超聯】傑志倘戰亞冠分組賽勢增援 伍健：下季可放開包袱

撰文：高詩琦

傑志復賽後流失不少主力，並起用更多年青球員，爭標機會一度不獲看好，但最終重奪聯賽冠軍及菁英盃成為「雙冠王」，伍健談及球隊下季的展望。

傑志會長伍健談及復賽後在不獲看好的情況下後上奪冠，伍健認為跟過去的亞洲賽經驗有關，指出過去的下半季，傑志往往因為要分心應付亞洲賽，要常作輪換，「之前亞洲賽期間，經常需要8日打3場，一定要有足夠的輪換，這是其他球隊可能沒有的經驗，這經驗令我們佔了先機。」

談及富力最終賽和東方，他認為富力復賽後越戰越勇，「他們一開始8日3戰也不習慣，但上一場開始已上力。」

伍健直言，兩星期後展開的新球季，會對年輕球員寄予厚望，希望有5至6位青年軍可以升上一隊：「繼續依賴年紀較大的球員的話，香港足球的未來就沒有希望。」

除了復賽後表現突出的陳晉一及在菁英盃決賽作一隊處子戰的趙聡悟等，他亦點名指羅振庭今日的表現在預期之上。

傑志重奪聯賽冠軍後，已鎖定來季亞洲賽資格，但到底是亞冠盃外圍賽或分組賽，則仍待亞洲足協落實。伍健稱，若然球隊最後可出戰分組賽，有機會再簽入新外援，「始終我們不想再輸一次0：6」，若沒有分組賽資格，則會傾向給予年青球員更多上陣機會。

伍健亦明言，明年重用年青球員，會是一個「過渡期」：「過去我們有個包袱要每年都奪得錦標，但過去10年，我們已贏得超過50%的本地錦標，可以暫時放開，拿不到（錦標）就拿不到，若有1年過渡期，相信球迷也會繼續支持。」

大球場坐三萬幾人，一場都9球啦

下年不如philip走啦，踢藍踢到屎咁

用小西灣啦屌你老母

上次傑每場都係得萬零人入場，除非今次賣大包，又或者做好啲marketing

除了復賽後表現突出的陳晉一及在菁英盃決賽作一隊處子戰的趙聡悟等，他亦點名指羅振庭今日的表現在預期之上。(屌你老母fake news 01)

因為之前旺角場被炒啫。之前旺角場扯紅旗架

不過證明牙廷真係有料嘅

伍健直言，兩星期後展開的新球季，會對年輕球員寄予厚望，希望有5至6位青年軍可以升上一隊：「繼續依賴年紀較大的球員的話，香港足球的未來就沒有希望。」

Sorry 我記錯

兩場喺大球場踢，一場喺旺角場踢

第一場主場被炒6粒

縮水

李同國屌打

疫情就算過左，都未必比 旺角場full house
大球場理論上好 d，入場人數同收入高 d，可以隔開少少坐

總之伍爺肯雞雞而頓就得

第一場主場對全北汽車，實力差距大，被大炒都無計啦
之後主場贏柏雷素爾喎
最後一場主場僅輸俾天津，其實有交代啦

我就唔信會雞個場場正選

傑志會長伍健談及復賽後在不獲看好的情況下後上奪冠，他認為跟球隊過去的亞洲賽經驗有關。

From: 01體育

華杜斯走之前都場場正選

正路係傑志踢亞冠，東方踢亞協？

雞高美斯啦

個場唔計啦，得罪全香港波球迷，全場屌東方，梗係爆旺角

正路係傑志亞冠分組賽
東方亞協分組賽
畜力亞協外圍賽

南華亞協都紅旗啦

上次件件都話收入滿意

伊高成個生涯其實得大埔一季勁，簽黎唔知做乜

希望傑志唔好簽啲過氣老鬼

堅sir自動波啲光仔自動波啲🤣🤣

今次傑志奪冠過程驚險萬分，「朱Sir」亦坦言經過今次，才意識到當年奪「三冠王」係多不容易。傑志隊長黃洋，亦與「朱Sir」一樣有類似感嘆：「相信好多球迷睇呢場波好刺激，攞到冠軍一定係開心，但同時我相信所有6隊波，係呢嗰（復賽）時間都非常艱難，都要多謝大家堅持到最尾，完成到今屆港超比賽。」至於愉園主教練鮑家耀，賽後亦為球隊復賽的表現作總結：「球隊體能上同經驗上，都好過第一場，呢5場波畀佢哋嘅經驗，係好過練波2個月，希望幫到下季表現。」
From:

成績超班啦，仲有作客個場又有人去
算係咁
拎羅神 bma 個套黎比我又覺得唔多公平

唔係過氣老鬼都唔黎港超啦

柒撚到
富力四大雞胸

光仔手足嚟

要睇你點定義
我就覺得當年亞冠個外援組合無乜得挑剔
科蘭最後都叫佢傳比龍仔

一個亞協一個亞冠
叫座力高咁多理應更加多人入場

老棍二除左傑志嗰班邊有朋友

用九龍灣算啦

城門谷啦

佢份人係咪好撚仆街

羅生請外援返黎，人地踢完一季直頭去踢歐聯

伍爺爺今晚會唔會出blog？

2019/20未必係史上最刺激嘅一季港超
難忘嚟講都可以話係數一數二
多謝各方幫手搞得成復賽嘅人士

計唔計民政事務局同康文署

本身都預今季就係換血期

嗰季亞冠傑算係越踢越好

FTC角度播live波一世難忘

你老友丹尼同你同年出年仲有得踢亞冠你就咁快退休

當打有料肯嚟香港先算啦

【港超聯】連續兩季失冠帥位受壓 楊正光僅稱「暫時仍是」帶領富力
October 11, 2020

班費5000萬的富豪球隊富力R&F隨著今日（11日）在煞科戰與東方龍獅互交白卷，確定只能以第3名衝線。主教練楊正光指球隊在疫情後受眾多不利因素影響，表現未如理想，並指一支成功的球隊是需要時間建立。不過連續兩季失冠後有傳帥位備受壓力，他指自己對去向未有想法，但「暫時仍會」繼續帶領富力出戰新球季。

爭冠目標明確的富力今季投入5000萬班費，在球季停擺前一度穩坐榜首。不過隨著4支球隊退出，富力在這幾支下游球隊的分數全部取消，令他們只能與傑志及理文同樣以10分起步。不過他們先在冠忠南區身上失分，再在中秋節不敵傑志跌落第3分，加上又爆出職員違反隔離令的事件，富力的爭標路途不斷受挫折。富力在煞科戰面對東方，上半場狂攻下仍未取得入球，換邊後受壓下數次反擊亦頗具威脅，但最終未能如願只能以季軍衝線，加入港超聯4季仍未收獲冠軍。

富力主教練楊正光總結今季時表示，球隊在季初頗為順利，尤其入球數字比各隊為多，但卻突然遇上疫情及很多不利因素：「大家等待復賽都很辛苦，球員的心理都有很大困難。復賽後又要緊逼地踢多場重要比賽，坦白說球隊表現不太理想，但有很多事都不能控制、只能適應，要多謝球員今季的付出。」富力上季在聯賽尾二一仗主場不敵和富大埔，將錦標拱手相讓，到今季又到煞科日確定無緣錦標。楊正光對此不謂言失望，但指一支成功的球隊需要時間去建立：「我想建立球隊未必能一、兩年就成功，雖然我們有很好的球員也需要時間。我們作為教練，手上有好球員、好村料，也要利用出他們的最好。足球是團體運動，也沒有僥倖，希望來季會比這兩季好。」

上任兩季仍然無冠，楊正光被問到有否受到管理層的壓力時表示：「相信每支球隊的教練都會有壓力，視乎是大是小以及和管理層的溝通。我對自己的去向未有想法，下季也很快就到，我們都沒想太多，會先準備新球季。」再被問到來季是否繼續執教富力，他補充：「暫時仍是。」富力下季將有林恩許、徐宏傑及馮慶燁3名本地球員合資格上陣，楊正光指會沿用現有人腳出戰，並會在周末復操。來季富力要留在香港作賽，並選用將軍澳運動場作主場。
From: 體路

佢就算對住老友
為爭球高空波都可以一踭批落去

理文係咪SSP?

今年如果唔係武肺應該會係蓄力攞既

至於復賽6隊餘下3隊，地區球隊冠忠南區將續用香港仔運動場；理文則可以重返一直心儀的將軍澳運動場；愉園則在沒有競爭對手下，順利將主場遷到深水埗運動場。沒有參加復賽的香港飛馬，早已積極跟元朗區議會合作，新球季將「空降」元朗大球場。飛馬前身天水圍飛馬於2008年成立時，正是以元朗大球場為主場，後來易名太陽飛馬後，才於2013年遷離元朗。同時也有消息指，球會正考慮復用天水圍飛馬隊名參賽。
From: 文匯報

如果有利安高應該贏左

維辛派痛哭區

武肺俾傑志執返幾多分
對大埔、元朗、流浪啲柒野全部變冇失分

抵撚死，支那自己病毒搞翻自己

希望最後一刻 會有多個贊助商出黎組多一隊
真係太多球員失業無班落

希望出年踢亞冠傑可以俾多d後生仔感受下大場面，唔好再u40啦

如果佢拎住個個節奏返香港踢殺曬啦 但返到香港又慢踢

林嘉緯？

其實飛流晉啲組班有冇消息
要隔離嘅新外援應該已經要到咗香港

如果用保羅守亞冠應該幾好笑

據悉，足總來屆批准將軍澳場成為兩支球隊的主場，另一隊極有可能為聯賽殿軍的理文。

另外，有傳聞指楊正光不獲續任富力主教練一職，這位教練被問及去向時透露，的確感受到來自管理層的壓力，「每隊都一定有這情況，視乎壓力大或小而已。直至這一刻，我對前途沒有太多想法。球隊主帥一職暫時仍是由我出任，下季很快就展開，會先為球隊準備。」

【港超聯】富力投資逾億仍難破4年錦標荒 楊正光談去向露口風

旺角場：傑志 東方
將軍澳：富力 理文
香港仔：南區
深水埗：愉園
元朗：飛馬
斧山道：流浪
青衣：晉峰

啱啱佢一出嚟東方即刻勁左 控制節奏嗰d 睇得出不同級數

同埋發現佢好似踢越大嘅場越發揮得好 普遍無技術嘅就越細場越勁（夠細可以任跑） 到個個一去大球場就見真章

點解呀

隊長梁邦邦

係

永續光蛇啦屌

飛馬組18亞運班底，晉峰就上年甲組班底
留意到晉峰個Tena早幾日已經到左香港，應該隔離緊

挽留楊正光

主教練朱志光則稱，賽前已喚球員不要理會另一場賽事的比數，應先專心做好自己。他亦表示，認同球隊來季重用年輕球員的方針，表明會考慮在中場和後防增兵。

我第一次睇都係雙料娛樂
頭場有成都謝菲聯尾場東南大戰
見到啲輪椅阿伯坐到近一近龍門後覺得好新奇

下年傑有亞冠 史雲斯頓 巴拉克個啲申唔申請護照啊？

玩留白面光

正常玩法啦

呢兩條pk再唔申請就反9佢地

牙廷連名都打錯
覺得佢表現好下季就出多d佢啦唔該

雞湯應該要攞，佢可以頂華洋個位

而家已經20版

光頭回家吧

不了 理文高人工有大佬做

有啲人仲話佢好勁
上年已經笑尻佢e高乜柒黎啦

顏卓斌好似一月會歸隊

另外簽多個外援中場

對住北韓隊黎明已經覺得佢唔係超級

牙廷真係俾人wfc到一個點

仲有科蘭嗰場

趙俊傑 is ready

第一場畀大球場設計缺陷累事
萬幾人有飛未有飛都塞撚晒係門口
搞到勁多人半場都未入到所以第二場趕客
到第二場贏波但第三場打支那權健又因為七欖搞到要去旺角場畀盡6700

plan好啲同marketing做好啲3場都5位數應該唔難(畀入場的話)

reg唔到堅堅不過

出年亞冠外援註加維蘭+外援翼+外援中場+亞援中堅
再配合一班年輕小將同埋小數有經驗既u40球員
真係有d期待希望唔會俾人大炒

唔參加復賽嗰三隊既組軍都未公佈，仲有大把野傾啦

傑下年直入亞冠分組賽？
東就亞協？

今季年輕嗰班已經成日有得出啦，下季應該機會仲多

月底將滿37歲的黃洋自加盟傑志以來，已是第7次助球隊捧走聯賽冠軍，尤其在疫情這個困難的時間，他認為6支參賽球隊都值得嘉許，自己亦更加珍惜作為球員的身份：「始終這段時間，很多球員、基層教練無工開、失業，現在6隊可以踢返比賽、完成今季聯賽，一定是珍惜球員的身份，每一天練波、每一場比賽也要珍惜，無論是代表球會或球員，都要珍惜，也要為了球迷，在這艱難的時間去完成所有比賽。」

談及封王過程，他指復賽後各隊表現都不穩定，傑志的處境也頗艱難：「好多球員離開、加盟，也有人無法代表球隊出賽，但這代表傑志有拿冠軍的基因，除了有一班有經驗的球員，今季多了一班態度好好、有潛質的球員，反而令球隊比賽和練習都更有活力，這令今季的傑志有點不同。」他認為來年若真的可參加亞冠分組賽，相信會令年青球員有「高速的進步」。

朱Sir：任何時候都不要放棄
已是第5次領傑志奪得聯賽冠軍的朱志光，賽後說自己全程緊張得未曾坐回後備席，又打趣道：「今日我着得咁靚，像準備來捧盃，都好似『知知哋』，足球就是如此，任何事都會發生、任何時候都不要放棄。」

談到會長伍健指來年或是傑志的「過渡期」，朱志光指球會必然有此階段：「之前幾次捧冠軍的人腳都去了其他球隊，來到這階段我們需要有個過渡期，幸好有幾位球員開始接到班，奪得這冠軍意義更大，因為有機會在亞洲賽挑戰更強對手，讓年青球員可以磨練、未來幫到香港代表隊。」對於有機會再戰亞冠分組賽，他指若然成事要考慮增兵，「始終亞冠水平完全不一樣」，但亦希望以2018年的經驗，領軍取得更好的成績。

Source:hk01

龍仔今日都係踢唔足
換出去時直接另一邊邊線走出場
feel到佢有啲唔開心

陳晉一玩轉亞冠

分分鐘下年都係閉門作賽
甚至去中立場踢哂

借去邊？

龍仔走好過啦
下年24歲仲未係常規正選

仲有邊個可以升上一隊？

佢本身體力都未必夠踢足

同埋新球例嚟

見佢今日捧盃嗰陣都唔係特別開心

咁傑志唔係南華 又冇bma做媽劇停

但其餘兩個換出去時都行返後備席嗰邊拍下手咁
係得佢頭耷耷就咁走出去

如果中場係馬高斯就好了

本來有d擔心傑出年會借打亞冠唔柒得呢個原因再次重用u40同入籍，不過諗諗下依家市面上都冇乜入籍俾佢揀

而家球例好似要係最近嘅邊線換出場，唔俾浪費時間

富力洗咁多錢都無盃

如果唔係疫情係咪富力大機

咁球場上照計唔會留手既
批踭係佢個人茅閪 對個個都係咁茅

可能係晉峰

出年23姐

From: 港超聯fb

北韓被DQ就會係咁
但係所有嘢要等AFC公佈

勁嘅入籍去晒東方同畜力，蘇沙同杜馬斯都夠期入籍啦，所以依家呢個情況應該要簽個勁嘅外援中場、翼鋒

唉真係好sad
牙廷真係好球員嚟

想睇Sohgo繼續進步

最好外借

Eastern fans right now:

From: 界限街藍浪 - Ultras Bluewave

科蘭果下世紀助攻，及得上沙維果球傳畀美斯扭半場

富力教練楊正光表示，今場球隊表現是近期「最出色一場」。被問及球隊作為「富豪球隊」花費5,000萬元班費，但連續四季都與獎盃無緣。他則指建立一支好球隊需要時間，「並唔係一、兩年就成功」。他又指球隊管理層暫時未有向他施壓，自己亦無意離開，「自己未諗呢個住」。

Yes，傑應該冇能力喺東蓄理搶人，所以簽人既focus應該會喺外援身上

🏆 這是一個習慣
🤳 陳晉一

From: 傑志fb

仲有陸建鳴同林林係咪連牌都冇得攞

雞撚左基爾鈍先講啦

呢兩個真係被遺忘

香港係國際足協同亞洲足協嘅獨立會員，Guangzhou is not Hong Kong 亦係一個不爭嘅事實。麻煩富力早日找數，退出港超，謝謝。
From: 梁晃維 Fergus Leung

我諗佢意思係希望5-6位已經升左上黎既青年軍可以喺一隊站穩陣腳？

喺賽事尾段先後救出艾華頓同艾華度近射嘅富力R&F門將周煜辰，賽後當選「#仁和堂ManOfTheMatch」，恭喜晒。個MOM獎座同滴雞精，「大頭」遲少少會同你安排交收㗎喇！
From: 我撐本地波

恭喜喺煞科戰連中三元，協助傑志4比0大炒愉園嘅蘇沙，再一次當選「#仁和堂ManOfTheMatch」。

賽後攞住「戰利品」個波，笑到見眼唔見眼嘅蘇沙，喺接受訪問嗰陣，就好直接咁講咗佢嘅心情出嚟：「我依家好開心！恭喜我嘅隊友成為港超聯冠軍，今季大家都面對好多困難，但最終可以捧到兩個冠軍，實在非常美妙！」

蘇沙，唔好心急，個MOM獎座同滴雞精，「大頭」遲少少會攞去畀你㗎喇！
From: 我捧本地波

最緊要係佢唔走

恭喜佐迪喺佢嘅榮休之戰賽後，當選「#仁和堂ManOfTheMatch」。今場1分鐘就為理文打開紀錄嘅Jordi，早喺7月已經完成咗佢嘅Pro牌，新一季將會加入理文嘅教練團。

今場正選上陣兼出任隊長嘅佐迪，為人低調，但喺球圈人緣非常好，喺同業眼中絕對係高望重，希望佢喺新角色上面，能夠同樣得到成功。

個MOM獎座同滴雞精，「大頭」會遲啲攞去球場畀佐迪。
From: 我撐本地波

挽留光手足

希望永續

澳門球王連中三元都冇MOM

今日馬交恆真係好sharp

一仔

大埔臨尾兩場都係靠伊高辛祖上身咋

標準流浪 U14 第二次選拔

標準流浪 U16 選拔

From: 標準流浪fb

勞高

2020/2021 晉峰足球會青年軍選拔

晉峰足球會招考U14、U16及U18青年軍，所有參加者必需經過首輪選拔，如成功通過首輪選拔後，將可進入次輪選拔。脫穎而出者，將有機會加入晉峰足球隊，出戰20/21球季香港足總青超聯賽，以及其他國際性比賽。

From: 晉峰fb

大炒垃圾撐警藍區
又難怪理文班球員嗌嘅

傑志新一代力捧球星

Shinichi

一仔復賽之後個態真係升得勁快

反左面wor

終於可以再睇龍仔傑志踢亞冠

歷時409天征途劃上句號 東方龍獅以雙冠佳績謝幕

東方龍獅以「雙冠王」身份完成2019/20港超聯球季，球隊特別感謝球迷這一年多以來的支持！

復賽賽期頻密，惟職球員在疫情下仍付出百二分努力戰鬥至最後。最終與聯賽冠軍擦身而過，或許帶點美中不足，然而勇奪足總盃及高級組銀牌，兼取得來年亞洲賽資格，已寫下球會近四季最佳戰績。

漫長球季的終結，也標誌著球會光明未來的開始。球隊將會繼續努力，力爭來季更上一層樓，延續東方傳奇！

From: 東方龍獅fb

東方啲poster成日整到好似電影poster咁
係幾靚

第一球好撚勁

最尾嗰球好撚碌

【港超煞科】

傑志拎到第10個頂級聯賽冠軍，不過香港足球仲有漫漫長路！
大約兩個星期之後，新嘅球季又嚟喇！
#港超 #辛苦晒隔離嘅職球員 #下季見

From: 波台黐線佬 Chi Sin Lo

朱屎死攬雞而鈍

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈😂😂😂😂😂😂

From: 波台黐線佬 Chi Sin Lo

冇上過聯賽所以冇得攞

張張費7都係個post

林林有

今晚直落啦

之前一路都係林恩許影

仲有FTC怪風

擺明特登俾Jordi賀佢榮休

元朗班呀姐既猿叫聲

係呀
FTC除咗怪風，仲有莫生精彩嘅旁述

理文咁鐘意將軍澳
深水埗反而冇人揀

唔係之前話理文想落區咩

呀凱隊長呀？哈哈哈哈哈

請支持金草莓獎選舉

晉峰揀青衣都唔要深水埗

有冇可能再見到卡卡 卡里祖級數外援

我啱啱upload緊新片 睇數據心諗點解一個鐘內多咗人睇呢條 原來係m子po返上嚟多謝支持
(新片排咗星期三上，要啲時間整埋封面，係愉園球員嚟)

如果今年有選舉
蘇沙應該入選最佳11人

感謝偽善巴

青衣
諗起以前表弟隊喺深水埗踢氣氛幾好

愉園好似深水埗

CLS JORGE SCORES IN THE LAST GAME OF THE HONG KONG PREMIER LEAGUE | Hong Kong Premier League Vlog

最尾果隊係邊隊？

植緊將軍澳

其實會唔會考慮外借 呢兩個真係唔似現階段夠班踢傑志

10:13
藍區球迷：咁撚難先攞返控球權你又鳩踢，最後一場認真啲得唔得呀18號 (積施利)

基頓

隊名就係叫炮兵
1909–10, 1912–13, 1914–15, 1915–16, 1917–18港甲冠軍

應該係二戰前球隊

100年前

近10年港甲/超冠軍，傑志攞足7屆，其餘東南埔各一

足球先生啦

所以件件話下年過渡期 叫球迷唔好介意有無杯 因為近十年 要贏都贏晒

駐港英軍入面既皇家炮兵團

其實謝屈林 廢7有冇牌

10年前傑志都仲未入到呢個榜，2010年代毫無疑問係傑志王朝

當年西班牙化係幾成功

直頭改變左香港足球

同埋甘巴爾為傑青訓打下基礎

香港波得旺角同大球場有氣氛

連不敗封皇都做到埋

10月份邊個攞「#最佳金球」？邊個係「#最佳撲救」？同之前一樣，都係交晒畀球迷朋友決定嘅！大家只要喺呢個Post下面，揀番心水選擇嘅投票箱圖再畀個Like就得， #記得淨係Like先計數喎。當選10月份嘅「最佳金球」同「最佳撲救」會直接進入季尾嘅總選（#總選將喺10月14日晚上7點開始）。大家快啲投票啦！我哋會喺星期四（14日）正午12點截數。

From: 我撐本地波

希望出年多d年青小將上到位，就算亞冠場場輸6球都係咁話，最緊要佢地有所成長

歷時13個幾月嘅2019至2010年度「中銀人壽香港超級聯賽」，終於喺10月11日(日)圓滿結朿，恭喜傑志同東方龍獅各捧兩盃，齊齊榮膺「雙冠王」！

今個球季經過唔少賽事取消同延期，先後3次「閉門作賽」，聯賽最終由10隊爭變成得番6隊踢，兩支區隊停擺期間順勢退出埋，有球員面對欠薪同失業，亦有個別為咗生計，喺無波練、無比賽期間去做各式各樣嘅兼職，突然之間成個球圈，出現咗一個又一個嘅未知數。

足球，喺好多朋友眼中，可能只係一門消閒娛樂：「人命關天呀！仲踢波！」但對於咁多隊波嘅職、球員嚟講，足球係佢哋嘅工作，靠份收入嚟養家、供車供樓、對子女供書教學。感謝為復賽付出過，流過唔少血汗同眼淚嘅每一位，特別係足總競賽部同宣傳部嘅手足、6隊嘅班主、管理層同職、球員、傳媒行家同埋直播嘅團隊；仲有喺電腦、手機面前嘅觀眾，同埋爬晒山喺樹叢或者高束公路旁邊離完為愛隊打氣嘅球迷（仲有喺天國嘅你），多謝妳、你同您哋，等復賽可以順利舉行同完成。

好快新一個球季又會開始喇，希望大家可以多啲關注呢個屬於我哋香港人嘅聯賽，多啲支持你認為值得支持嘅球隊同球員，感謝。
From: 我撐本地波

以前旺角場睇雙料坐到腰骨加屎忽痛

雞湯唔係話跟賓仔踢國家隊咩

啲小將一踢得起就過檔搵人仔啦
同你踢kidchild 咁低人工咩
望吓fat gor Jordon 傑仔嗰啲

Vince McMahon

大球場有氣氛 問過閪馬未

幾時講過

冇人入場畀個旺角場你都神功戲啦
港隊比較同傑亞冠對柏擺大球場都好氣氛

港超聯│佐迪告別21載職業生涯 入球是習慣 卻沒料過是最後一次
撰文：袁志浩
2020-10-11 21:09

職業生涯橫跨21個球季，西班牙裔香港籍前鋒佐迪在今日（11日）為理文踢畢鬥冠忠南區的煞科戰後正式退役。這位年屆39歲的老將此役穿起隊長臂章，並為球隊先開紀錄，以一個入球完美告別港超。

年紀漸長卻能維持入球效率，佐迪算是港超的「長青樹」之一，因而被球迷稱為Uncle Jordi。他待人也果真如叔叔一樣親切，令記者留下深刻印象。

這位前鋒今日接受訪問時感嘆，入球一向是自己的責任及習慣，卻沒想到今次是生涯的最後一次：「過去數個月我一直為此刻做好心理準備。感謝傑志、理文及香港隊，我真的很享受這一切。」

佐迪1999年在西班牙展開足球生涯，先後效力過多支西乙及西丙球隊。這位前鋒2010年到香港落班，加盟傑志首季即成為球隊首席射手，兩度協助「藍鳥」成為本地三冠王，更4度入選香港足球明星選舉「最佳十一人」。

佐迪在2017年10月領取香港特區護照，即獲徵召至大港腳，更在處子戰取得入球，為港隊戰勝老撾。此子上季後正式加盟理文，今季各項賽事上陣16次，共貢獻6個入球。

「是時候開展人生新一頁」
回顧這趟悠長的旅程，一點一滴都刻在佐迪的腦海中，他形容感覺神奇，並笑指自己肯定會回味100萬次。「我經歷了一些困難的時刻，但更多的是美好的時光。在西班牙及香港，我贏得無數的錦標，我為自己感到驕傲。」

佐迪今年較早前已在西班牙報讀歐洲足協專業教練牌照課程，他透露掛靴後會加入理文教練團擔任助教，以完成課程要求的一年實習期。他因此深信當下是告別的最佳時機：「是時候開展人生新一頁，我為此感到十分興奮。」

願這位為香港足球付出10年光陰的Uncle Jordi，繼續在另一崗位發光發亮。
From: 01體育

港隊比賽

好似真係有傳過
不過好快冇咗消息
唔知真定假

未來傑

今日睇林樂勤踢得好麻麻

你唔講我都唔記得有出

東亞運陳柒入場做救世主贏日本
南華遭科威特黑哨四強止步
港聯迎皇馬
場場波既氣氛都有今身無來世

深水埗隔咗條跑道又單邊看台差好遠

Uncle Jordi
希望你可以以另一個身分繼續為香港足球作出貢獻

青訓

仲有陸建鳴、于楊、張廣然、唐曉峰、趙聪悟一隊波有差唔多一半都係自家青訓都幾撚勁

終於有粒星

傑今日冇印冠軍tee

右二係咪巴拉克？

應該真係英軍嚟？

初期嗰啲勁多英軍唔同部隊

Buffs 係陸軍巴付皇家東根德郡兵團

RGA 係 Royal Regiment of Artillery 皇家砲兵

King’s Own Rifles 係英皇直屬來福槍兵團

Royal Engineers 係皇家工兵部隊 （打仗時臨時起工事，整器材嗰啲）

傑志係咪會加粒星上波衫

其實東方粒星係乜

港超歷史台

港超冠軍?

因為晉峰新升班，要排最尾揀場
佢唔係想要大埔運動場? 因為栢禧

再領球隊登頂的朱志光，透露賽前提醒麾下做好本份：「我叫球員別理會其他賽事結果，最重要是自己不要有差錯。」上仗失分後，朱sir曾言感覺如拾回遺失的錢包，但發現鈔票盡失，今日捧盃後表示喜出望外，亦再爆金句：「現在發現入面有張馬票，而且是中了獎的。」
From: 明報

睇preview圖以為iris
click入去原來真係

支持Dan同牙霖

The moment when we became champions😭

踢得起又唔介意
最緊要代表港隊

From: 傑志fb

CLS 港超傑志封王｜伍健：明年會重用「年青人」！

一次港超冠軍

各位投票師準備好未🙃

From: 數字球

有呀7同嘉緯

原來梁嘉恆以3球成為左港超華人神射手

係咁9up

朱sir咁風趣

CLS 【精華】鐵聯 VS 駿棹▕東南海盃公開組16強▏

唔係屌那星咩

佢用一場波就多過子彈一季入嘅波

馬交球王

今場嘉恆真係盡顯射手觸覺
係第三球搞笑啲

如果梁嘉恆係香港人同少啲傷，佢都有能力喺港隊佔一席位

要買迪卡儂波衫了

Chan Hiu Ming 陳曉明

長達十五個月的19/20球季終於落幕。今個球季可算百般滋味在心頭，球隊曾經有機會挑戰聯賽冠軍，可惜最後以第四名完成球季，成績不完美，可接受。

記者朋友問到由上半季出色發揮並於休賽前佔據第二位，到復賽最後以第四名完成有否不甘心？事實我覺得真的有點”唔抵”；如果球季沒有暫停球隊能於正常情況下順著氣勢繼續比賽、如果復賽後沒有扣除退賽球隊分數、如果復賽中兩場最關鍵的聯賽能擁有多兩天恢復、如果球員沒有傷病及停賽、如果我們可以守住兩個角球，但世事又豈容那麼多「如果」，而最後便形成與前列咫尺的距離。雖然失望但只可接受時機未到，唯有繼續裝備自己克服困難再接再厲。

這段復賽期間，相信最辛苦是職球員。他們失去了許多與家人和朋友共處的時間，我自己也缺席了與家人於中秋做節，侄兒的九歲生日和三十年朋友移民前的最後聚會。非常感謝這段時間和我一起捱的職球員，同時亦多謝各位協助是次復賽順利完成的足總同事，醫務顧問及政府人員。最後恭喜傑志獲得今季聯賽冠軍，我們下季會捲土重來，挑戰各項錦標!

#coacheslife #leemanfc #理文足球 #leeman_footballclub #leemanfootballclub
#hkpl1920 #hkpremierleague

傑志會唔會幫Jordi搞番場告別賽

傑東蓄會唔會增兵？
點買人？

東：本地人腳齊，亞援會唔會換？
蓄：本地人腳齊，會唔會雞古拿換外援？
傑：會唔會換朱已頓？會唔會買本地人？

有咩人買？我當理南既人已定，愉園晉峰既幼幼應該唔要
飛流既人？76勇 柏衝 彭林林？
埔朗果D？孫銘 唐道碧 賜B 成龍 曾至孝 姚明？

孫銘唔係去閪馬？

剛才計過5件話過去10年傑嬴>50%盃
原來要計埋社區盃先得：
聯賽 7/10
銀牌 2/10
足總盃 6/10
精液盃 2/5
社區盃 4/6
總共 21/41

隨住啲口罩賣晒，今次活動總算順利完成，經埋數之後，600個口罩喺扣除成本同郵遞等等費用之後，總共賺到30,000蚊，數字比預期多好多，「大頭」喺度老土啲都要講多次，多謝每一位以唔同方式支持過嘅朋友，包括球迷、球員、教練、物理資料師、戰友、商戶同靚仔靚女。

筆錢，本來係想分畀和富大埔嘅10位球員同2位職員，作為佢哋追討欠薪嘅車馬費，但依家個決定會有啲改變。事關其中一位追討緊欠薪，兼且未有班落嘅球員，日前遇到嚴重交通意外，經搶救同手術之後，先喺鬼門關返得番出嚟。雖然叫做大步欖過，但係幾時可以出院都仲未知。

「大頭」喺同前和富大埔球隊經理，同埋宣傳主任商量之後，決定將賣口罩賺到嘅3萬蚊，全數畀晒呢位球員嘅父母，希望可以喺佢留院無收入呢段期間，解到少少燃眉之急。

多謝之前支持過今次口罩活動嘅每一位，希望快啲有有心人可以企出嚟，成立球員工會或者互助組織，等球員一旦遇到欠薪、無班落，甚至大吉利是有咩意外嗰陣，都可以有人幫佢哋出聲，同提供援助。

***我連預畀自己嘅軍藍色同綠色各一都賣埋，淨係留番一個紅色Sample咋！

who ???

早日康復

畜力散班先定大仆佳去台灣先

邊個前大埔球員出事

同心抗「疫」 港足之福
2020年10月12日 03:00

經歷了多事之秋的一季，港超昨順利完成，復賽期間三大持份者更收穫甚豐。除了努力協調各方面的足總功不可沒外，六支參賽球隊也各自發掘陣中的無名小將，熱血的球迷也沒被閉門作賽難倒，學懂遙距觀戰繼續擔任球隊的第十二人。

本地足總以往常遭劣評，跟進球會訴求亦效率不佳，可說是球壇老問題。不過，足總主席貝鈞奇為爭取復賽絞盡腦汁，力求做到公開公正，連香港飛馬會長羅傑承等也讚揚對方有進步。

縱使飛馬退出復賽，但羅傑承讚揚足總處事明顯進步，舉例指每當港超各隊開會討論特定議題後，足總董事局很快跟進。東方龍獅主帥李志堅和理文教頭陳曉明，亦異口同聲感謝足總。

對此，貝鈞奇表示他們絕不馬虎了事：「我們努力爭取復賽外，也要求自我進步，提高辦事透明度和開源節流，如復賽前就檢疫公司招標便成功爭取相宜價格，來季會繼續求進！」

港超一直為人詬病的是各大球會祟尚以外援和入籍兵爭佳績，年輕球員機會欠奉。豈料，各隊於疫情下僅以有限預算或人手應付復賽，意外掀青春風暴，替港足發掘陳晉一等人才。

小將在港超復賽蹤影處處，東方有快翼鍾偉強崛起，南區的鄭進泓和陳凱柏等獲不少寶貴披甲機會，愉園正選陣容平均年齡更不足廿三歲，甚至數季前曾以全員非土炮擔正的傑志，也重用羅梓駿和陳晉一等港足新生代。

年僅十八歲、榮膺菁英盃決賽最佳球員的陳晉一揚言：「為傑志捧盃，證明了我們這些小將的能力，期待未來續為球壇帶來更多活力。」
From: 巴士的報

陳俊樂膝傷做手術
2020年10月12日03:00

效力中超廣州富力的香港中場陳俊樂傳來壞消息，球隊主帥雲邦賀斯日前證實，此子因左膝半月板受傷需提前收咧，有指他日前已回港接受手術。幸而，他未有被傷病打敗，在社交網站表示：「艱難時光不會太久，堅強的人會走到最後」。
From: 巴士的報

一得之見/傑志有運 東方可惜 富力失望
2020-10-12 04:24:10

一個在疫情下進行的港超聯賽季終於完結，東方在煞科戰賽和富力R&F，最終將冠軍拱手相讓給傑志。即使如此，其實每隊都各有收穫，同時亦各有不足。領頭的傑志、東方和富力實力相當，讓人期待兩週後便開打的新季將更加精彩。

傑志能夠奪得本季港超聯冠軍，表面看來難免有些幸運成分，賽程安排上可能也稍微佔優。不過，即使對於這支尚在重建中的球隊來說，獲得港超聯冠軍絕對是超額完成任務，但不能否認的是，與球隊陣中年輕球員得到鍛煉成長有很大關係，佼佼者當屬陳晉一、巴拉克、鄭展龍等，下季的傑志將會更加強大。

東方在壓力下失冠，難免有些可惜，原本並無爭標希望，卻盼到其他爭標球隊失分，但最後並無把握住主導權順勢奪冠。不過，經過一季磨合後，東方下季將是聯賽最大奪冠熱門。

富力可以說是本季3支豪門球隊中，表現最令人失望的一隊，前場攻力強勁，但後防並不穩健，這是導致他們復賽後表現失準的主要原因。如果不改善這個問題，他們下季又可能再次與聯賽錦標擦肩而過。
From: 大公報

尋日第一球都足以佢入選啦

爭咩呀 一齊仆街死啦

復賽後少睇傑志live
想問下陳晉一係咪勁左好多
睇精華佢隻左腳準撚到

都可以咁講

復賽後見到大哥傷真係有啲驚
最緊要身體健康

傑志復賽後大部分入波都關一仔事

早一兩場好勁

係，隻左腳出波靚咗好多

講真鍾偉強同羅梓都唔可以叫小將啦
都已經係港隊常規正選咁滯

龍、羅梓、強仔出道都四、五年，不過香港標準年青球員起碼到25歲

一仔有明顯進步
希望可以keep住

有冇人知邊個呀？

新費蘭度

大家去投金草莓未

踢個波有力先依加

最好21 22都踢到亞冠
然後就可以外流

FIFA新例link

高大 有星味 半大和血統

投陳7呀🇭🇰🇭🇰

今個星期三4pm截止

From: 數字球

Thanks

鍾偉強都仲當小將真係誇D

何銳冇撚得輸

搵人簽羅賓奴啦
月薪得21k hkd

擔唔到大旗嘅就叫小將
你睇無人會叫樂仔做小將

一哥FC

同意大利冇引渡協議

如果用bma marketing ，要紅過當年陳7不是夢

回帶 晉峰升超訪問

AFC亞洲賽席位幾時有結果？

暫時未知

起碼年尾啦，今季亞冠都未踢完

你計多次

好似得230歐咋

16歲咪踢過囉已經
18歲分組賽正選

垃立都比得起

其實等AFC公佈持牌球隊list就大約知
上年係11月中公佈

永續艾里奧

對霹靂嗰場唔計啦

有落場都唔計，咁點先算數？

可能佢覺得對家冇亞冠level唔似亞冠
起碼要對支超日職韓職隊先算係

無錯

所有於2020年10月12日 (晚上11時59分)後在本帖留下的投票表格均不受理。

Boaz Solossa (Persipura, IDN)
63%
Chan Siu Ki (South China, HKG)
37%

最後召集

主帥陳曉明賽後表示滿意球隊發揮：「今仗是近期發揮比較『爽』的一次，始終我們踢法比較團隊，對體能要求頗高，當復賽賽期較密時，球員體力恢復有影響，所以發揮上也有不足。」陳Sir又為今季作總結：「今季在聯賽及銀牌都曾有機會問鼎，距離冠軍可能只是一兩個失誤之差，不過起碼知道我們是有能力挑戰前列，亦了解到自己的不足。雖然失望也得接受，我們會裝備自己，準備下一季的新挑戰。」
From: 理文fb

停賽前啲嘢已經唔記得

廢事印象流今年唔投算

見到哩個post有人提起飛馬個查理士
黎嗰陣吹到勁大，結果
下季羅神啲超級外援應該都係咗上下

其實羅神啲外援年年都

港足巴打仲咁好心機覆嗰個咩撚狗大師

沒有良好制度 冠軍只是過眼雲煙
阿祺
2020.10.12

終於完季了。在疫情反覆折磨之下，今季最終傑志拿到聯賽冠軍及菁英盃冠軍，東方龍獅拿到足總盃及銀牌冠軍，重金投資的富力R&F慘食白果，季初標青的理文復季後去到最後一場才尋回節奏，前列4強命運迴異。在這一個不正常的球季，拿到冠軍是考驗球隊執生能力，連球迷想睇波都要自發爬山爬牆，只能夠講一句在疫情播弄之下，在香港做一件正常事都特別辛苦。

如果以未腰斬4支退賽球隊的戰績去發展，季初一帆風順的富力及理文本應排在前列，李志堅入主東方之初失分予大埔、南區及理文，起用施丹偶像施利斯高域執教的傑志因為改革中被元朗、大埔及流浪逼和。只是大家同意復賽後Cut走4支退賽隊的戰績，輾轉成就傑志最後封王。

攞到冠軍盡情曬命，失落冠軍內部鞭屍，無論如何，好好歹歹總算完成今季。但是否可以用僅不足1個月、只得17場的戰績去判斷全季成敗，足總諸君、老闆、教練、球員、球迷、體記，每個人心中都有不同的一把尺去量度。

拿到冠軍是向老闆交數的籌碼，在爭標球隊而言是基本功課。前列3強東方、富力及傑志有需要去爭標，兩隊成功一隊失手，箇中原因要驗屍般去驗只是鑽牛角尖，在此不花筆墨去寫。反而期待理文未來發展，首季陳曉明執教贏得菁英盃，今季第2季銀牌決賽飲恨，但最後一仗對著南區卻踢出表現悅目的組織，論表現是較首季進步。如果球隊能夠透過訓練將一班二線頭兵源拉上一線甚至成為香港隊常客，在正常情況(即不再因疫情中止賽季)下有力挑戰聯賽寶座，但就要看老闆及教練團的長遠方針如何。

由精工威震70、80年代，南華80、90年代表現超卓，中間有過東方王朝，千禧年代晨曦愉園爭霸，羅傑承年代南華小陽春(2006至2014)，伍健千禧年起管理傑志至今，可以說每一個10年都有該年代的老闆、教練、球員獨領風騷，只是轉眼間便會成為歷史，時間就是這麼殘忍的一回事。

由2020年到2030年，未來10年肯定會再有新的老闆、教練或者球星彈起，如果真心想球圈發展得更好，事實在各個崗位上都應該陸續有接班人彈出，然後足總再有一個較公平的機制讓各隊好好競爭。

港超聯去到第6屆，與以往港甲相比有何進步？是球員質素提高了？是教練組軍班底強了？是各隊市場推廣部門越來越多宣傳了？有很多問題尚未搞清楚，但休息不足兩星期又到新一季來臨，有時候逼得大家根本沒有時間去思考下一步。

香港足運不是沒有人才，只是沒有制度，也找不到一個好機制去連結社會及球圈，令到球圈及社會各有各忙，本地波只淪為少數球圈中人及球迷關心的事宜，唯獨香港隊出賽方可連結到社會大眾關注。足總現時仍未請到新任CEO，事實上這位新官最大責任應該是協助成立獨立聯賽會，敢於和老闆頂頸協調不做扯線公仔，同時找方法連結各大商號及籌辦活動推廣足運。

當然，要成立獨立聯賽會可能冒犯不少老闆利益，又或者大家繼續擺人入會在制度上令自己一直著數下去，只是為了長遠發展、留住有心老闆，圈中諸君有責任行此一著。先別說甚麼2034世界盃決賽周的假大空口號，實實在在建立好制度助球圈長遠發展，這樣既是為了阿公大圍利益做事，同時是為了各球會謀求福祉，也是為了讓年青球員覺得可以將青春付託於此。

當本地體壇全停，唯獨是足球比賽繼續進行，有賴足總及球圈中人同心合力爭取，也見到政府對於足運有所扶持。如果可以在此危難時期再去想像新的幾步，不再只是潮州人拉二胡─「自己顧自己」，這個圈子才有新希望。用3至5年去謀劃一個獨立聯賽會，然後再想方法輔助香港隊發展，找來有力的投資者押注球圈，讓足球成為重新推動社會發展的力量之一。

老闆有錢大搞，無錢細搞，拖數唔搞，如果只是這樣一味燒錢卻不見人才彈出及有所回報，本地波只會繼續被人笑是「香港Joke球」、「得啖笑」，然後被永遠不看本地波的人恥笑。正如當年體院有過足球部，之後孕育一批精兵出現，造就過90年代東方、南華彈出以致百花齊放。如果下一步是培養足球行政人才接班、建立制度強化聯賽，這樣才是為球圈長遠之福著想。
From: 體記隨筆

以前南華簽啲巴西佬
全部都係前巴甲xxxxxxxx

等你貼今朝我珊個口罩相

我都係睇返精華去揀人

最勁邊個？
卡里祖？迪天奴？

迪天奴應該最屈

卡卡？

逃犯天堂

睇返琴日傑志直播 當佢地知自己攞冠軍個陣 朱蛇仲係一啲反應都冇 淡定到痴線

簽賓科咪得

柏圖都好似未有班落

黑碧 史杜列治 韋舒亞 free agents 緊

All come 港超la diu

巴神啦

驚pato又去溝太子女

一係玻璃 一係紀律有問題 不了

香港d 草
韋舒亞練波十分鐘就可以收山

巴洛迪利啦

Agent fee都畀唔起啦

球迷：但防守高波之差，唔係有冇如果的問題，停賽前已經係咁，最深印象係對流浪，可以同一位置被對方多次容易地頭槌攻門，好彩係佢地頂得差。

Chan Hiu Ming 陳曉明：同意，其實有啲情況都不停訓練，但到比賽有時又執行得唔好，當然亦受制於本身球員身型同特性。其實如果唔係對南區，傑志，同富力呢三球定點球結果已經唔同，應承你下季會改善🙏

迪天奴出到去打亞協都係打到一碌柒咁

jack wilshere

復賽又唔係打得好

唔賣菜嗱

唔賣菜，改賣蝦？

連阿凱都差啲贏唔到

有線電視 愛·體育

【富力散班？】
小編收到風，港超豪華球會富力R&F經歷兩季四大皆空之後，下季會唔玩喎！大家一齊估下點解？（估中無獎）
#空穴來風未必無因
#港超豪華球會
#班費5000萬

睇返我個金草莓名單
有一半都係投俾傑志

真？

有線第幾手料呀? 希望係真啦

定係上呢度當收風

good

慘 班球員人工大減

1q題定點呀

牙卓1q

一時又話佢地玩，一時又話佢地唔玩，究竟點架近排謠言滿天飛

光復港超，楊手足好波

傑仔去傑踢亞冠啦

成日自J

Boaz Solossa (Persipura, IDN)
75%
Chan Siu Ki (South China, HKG)
25%

楊手足先係為本地波負出最多既人

又到星期一

就打風，唔退住

邊個黎？

agent kelvin

足總回覆查詢證實，原先接受家居隔離的職球員在球季結束後，相關的家居隔離令已經結束，至於新季的安排仍有待足總與政府有關部門作進一步研究。

消息指，近期疫情感染數字未見大上升，足總其中一個建議方案是職球員在新季暫時不用接受家居隔離，但要維持定期檢測，至於實際將如何安排，足總將與政府相關部門作進一步研究，而未有參與復賽的港超聯球會暫時只定期進行檢測。

此外，足總早前決定取消足球明星選舉頒獎禮，但仍會頒發「球員之星」及「最受歡迎球星」等個人獎項，而足總將於本月21日公佈獲獎名單。

終於唔洗再做卧底

連登>公海>連登

有frd做足總
佢話富力好大機會唔玩

主帥鮑家耀：年輕球員要準備競爭位置

5場復賽過後，愉園足球隊完成今季港超賽事，新球季的備戰亦將很快繼續進行，隨著球隊有本地球員及外援加入，位置競爭將變得激烈，主教練鮑家耀提醒球員要準備競爭上陣機會。

在港超復賽期間，球隊以本地小將為主力，「鮑Sir」相信一眾球員已汲取不少實戰經驗，冀他們能將此轉化為爭取來季上陣機會的本錢：「新球季有新援加入，一定會有競爭，個別位置更有數名球員選擇，球員就要透過訓練去證明自己可勝任正選，沒機會也不能灰心，而是時刻做好準備。」

早在今年夏天，球隊已選定新季的外援人選，「鮑Sir」期望新球員能提升球隊用球組織的能力：「此前，球隊一大問題是很易就失控球權，冀新援到來後令球隊中前場停波能力更強，並且帶領年輕人做好進攻組織。」

#hvaafootball #coach

要鬥人多真係好難鬥贏班印尼黐線佬

好大機會唔玩，即係有機會繼續啦

解散未呀？

收到風係 清盤

hot monday

球季一完就消息滿天飛，今日盧均宜、楊正光及流浪總監李輝立都響其面書講出一啲令人擔心嘅訊息，有傳連續四季食白果嘅富力R&F散班，至今未有任何確實消息，都只有等消息。

唔知因為富力重金而同前球會不歡而散嘅球員點諗呢而家？

From: 足·自·室

寧願好似之前咁塘水滾塘魚，
我都唔想再有支那隊空降，
令香港足球變支那足球既預備隊

都有5%既

大理文亞洲賽!

都係果句，支那隊要搞就唔該跟返規矩，由丙組打上超聯

班餵大左胃口既富力兵點算

垃垃又放風唔搞

叫中超果隊收留囉

流浪會所獲贊助的新興運動Teq Ball

話有其他隊唔搞咋

南華係咪黎緊呢季都係港甲？
頂左富力個位去啦不如

真係唔搞？

成日叫南華升，有冇問過人地想唔想升?

三林同老棍返傑志未

仲有兩星期開新季先唔搞
有無班落

Q: 有線有無諗過下播下香港波呀
拎個杯賽播下都好嗎

有線電視 愛·體育:
小編問過老細回覆：其實我哋想做⋯⋯不過好似無途徑

5pcs：討論咗，可以要返盧均宜，4萬人工，加1萬2住。

其實學外國咁幾個台播可唔可行，有時有啲波想睇都冇得睇

今次贊狗會唔會傷心死

足總肯搞再講

蓄力唔玩既話 家蛋同傑仔唔知會去邊呢

睇黎下季真係會有好多球員失業

kidchild都抽佢水 想知仲歡唔歡迎佢

家蛋去Kidchild 最好

offside hk可唔可以訪問多次林柱機update下

All go eastern la diu

徐宏傑，謝家強依 d猛將可以去邊？
之前人工六位數

chrisjhchung (叢振洪)
Thank you to all the fans, staff and all my teammates for the continuous support and mentorship over the past 2 years. I am grateful to leave this club as a better and more experienced player than when I arrived. Best wishes to everyone at the club! #WeTheSouth

4季一個杯都冇

咁真係講唔過去

如果仲係留hk 都係得兩隊藍衫afford到

先唔講你隊波係咪畜力
用5000萬一個盃都贏唔到，邊個做班主都唔想搞啦

呢啲飛機一日未confirm都唔打住

羅生？

呢個 Concept 南華班董事行前左十幾年
養馬好過搞波

東方應該仲有錢簽

同有新iphone一樣
明知佢會出，但係未到發佈會都唔會盡信

啱理文 理文後防一直唔夠人

攞咗passport未先

未攞踢唔到亞洲賽

富力超市（只計本地球員）

非常搶手：徐宏傑、謝家強、林柱機、林恩許、林志堅
較為搶手：基奧雲尼、羅拔圖、林樂勤、林衍廷、謝家榮
一般搶手：馮慶燁、方柏倫、袁振昇

其他應該會失業

得一隊籃衫afford到

下季大把球員失業？
晉鋒唔打算再簽人？

邊有咁多錢

唔踢波啦？

流浪都係藍衫

傑仔搵agent幫手外流啦

球圈今日（12日）突然傳出富力散班的消息，據悉球會管理層今午開會後大致決定不續戰港超聯，有球員對此表示突然及可惜，同時擔心賠償問題。

據悉球會管理層今午開會，會上大致決定不會續戰預定下周六開始的新球季，但仍未正式通知球員及傳媒。有效力富力的球員對消息感到非常愕然，指隊中昨日亦無異樣，並對球隊棄戰港超聯感到可惜：「始終富力的資源都很好，散班的話對球圈，以至所有人都是個壞消息。可能有球迷會不太喜歡富力，但這裡對球員是一個好環境，如此一來會令聯賽競爭性下降，也令球員生計出現問題。」他指仍未有來季打算，不過希望盡快有確實消息並與球會商討賠償問題。

主教練楊正光接受查詢時指，僅從網上及外界得知相關傳聞，但自己未從球會中聽聞相關消息，希望外界等候球會公布，並指球會近日一切如常。足總主席貝鈞奇就指未收到富力散班的消息，並表示對方在上周的港超聯會議上亦有提出意見。

【港超聯】投資半億四大皆空 傳富力R&F突散班

畜力唔搞
是否利多於弊

定係冇討論空間

許許許,馮慶燁真係畀畜力玩死自己

有富力 先令成班球員有好人工
無富力 個個大減薪
唔係富力個d都理論上會大減

慘慘慘
富力退出，局外人(球迷)開心，但就球員受

可能有球迷會不太喜歡富力，但這裡對球員是一個好環境，如此一來會令聯賽競爭性下降，也令球員生計出現問題。

又話傳炒曉明sir
理文趁低吸納蓄力兵，估計後防搞好成績可以再突破

收皮啦廢老貝
開晒會點會唔知

Agger，傑志冇咁多錢，最多afford到一個

細佬算唔算好彩
逃生門關之前走左

又未必 個個埋曬班 可能人工越低越易落班 可以搵垃立收留
反而高人工可能要好似辛祖咁試出面 或者搵Kelvin

華為

Jared同堅堅冇班落會唔會離開香港

無撚計啦 腳腫見錢開眼唔諗後果

如果傑志冇亞冠分組賽踢我諗5件唔會駛呢d錢

均宜同 av返母會流浪
分分鐘

燁可以返去跟daddy

但簽咗真係冇籍口再唔贏冠軍

梁細佬走得快

老實講句 班球員有邊個有比心機去踢

要羅拔圖都唔要佢啦

有錢都唔知有冇位收留佢地可能佢地去到d細球會會逼走d本身有得踢既球員，最尾都係會有咁多人失業

堅堅越踢越霉

如果早d收咧或者散班
一早返德乙好過

Go to Eastern la or SCAA returns

德乙都唔要啦，嗰陣佢都係德國冇人要先去傑志

坐到1月個邊又開番啦

失業球員要註冊唔難嘅

下季

爭冠：
傑志
東方龍獅
理文

中游：
飛馬
南區

護級：
愉園
標準流浪
晉鋒

畜力似毒品多
依家當戒毒癮
去返個正常d既生態先

停一年護級等隊升啦

富力真係好仆街，簽曬d人臨開新季前兩個禮拜先黎話唔玩，咁樣真係跣左班球員一鑊淨番兩個禮拜你叫d球員點搵班落呀？

下季

爭冠：
東方龍獅

中游：
傑志
理文
飛馬
南區
愉園
標準流浪
晉鋒

有人肯升就升 肯留就留 邊駛護級

得罪講句，你係球員足總點唔接受依個offer？
好似某d本地球員 一開始就加盟有10皮一個月，玩一年等於之前踢幾季，點唔支持？
其他球會嘅球員都因為整體人工高晒，就受惠，心底裏點反對？
足總又無啦啦有錢收，點唔支持？
咁多年都無依個待遇

球迷就知道富力有可能收皮拍晒手，球員就擔心緊未來
好慘

傑仔俾梅州賣豬仔去蓄力，依家散埋班
感覺

廣州嗰隊呢?

叫佢唔好再覺得自己打到進攻中場先
同埋最緊要有一個領隊壓得住佢，要佢專心打邊

理文如果變相有機會踢亞洲賽
希望佢地會加強下兵力

堅堅不如去理文

引入呢啲資金就預咗呢一照啦
英國個啲球會降班既降班 破產既破產

南華升上嚟啦屌 球市會興旺返好多

佢肯只得架

其實講到尾都係點搞大「港足」呢個branding，我當類畜力呢啲資金係跟足規矩都好，長期靠一啲唔計成本嘅班主終有一日都會意興闌珊，一時係會有一兩隊高人工啊，但佢地唔玩之後點算？

理文已經好多翼

蘋果大字報戒備信號現正生效

$$$$$$$$$

傻嘅先會攞佢踢中間

係佢想自己打

叫佢試下再踢閘算

無良柏

羅系: 最衰都係gary white

之前有諗過覺得應該將香港足球推向極端嘅差
富力成功代表晒香港
令香港足球迷真真正正放棄香港足球
睇吓可唔可以砍掉重練

不過我諗無乜可能

咁英超年年十幾隊一齊唔搞了

屌你老母和波都yeah

唔怪得要yeah左先 唔yeah無機會了

支爆？

5000萬港幣，英甲都未必係

今次再問咗，真係解散
利伸識人

無良柏：點樣先有盃捧

咁咪印證咗我講既野
見畜力肯瘋狂bump水就預佢玩 但其實依啲老細足球一直都唔sustainable 最後收皮只可以怪腳腫短視

英超轉播費高，冇冠都有錢賺，唔似畜力開善堂咁年年俾錢楊手足攞去燒

幾好，八隊咪解決好多問題

不如南華又上黎玩

其實有冇都要砍掉重練，根本成個足總都冇心推廣呢個branding，當然陰謀論嚟講一定有中方因素，但本身你要點吸引啲大富豪扔錢落去，而唔係好似當年港燈咁諗著大搞之際俾誠哥收購，然後隨即唔玩散班，咁其實係一定要有方法令到個branding係賺到錢先

香港足球最光明一日

好多球員失業

畜力呢隊仆街終於lan啦

明報：
有富力球員表示，已收到通知可尋覓球會落班，有約在身球員則或外借到其他港超友會。

失業至少 20人？

唔計歐冲

60人球隊

回垃爸爸身邊

未至於掛 ，但要減薪

我傑可以接收了

下年東方開三隊啦
咁咪可以10隊開季

香港球員人工大減既一日
相信球壇人士無人同意你依句

唔止富力
東方個班 理文個d後生仔仲有無幾皮一個月

外借？

唔參賽仲有外借概念？

還是代表繼續玩，但減規模？

計埋蓄我諗依家球壇有差唔多60人失業

叫葉頌朗介紹60人大軍加入忠誠勇毅

飛馬想大搞既話仲唔趁呢次機會簽人

形式上係外借
因為有約，人工應該盡力出埋，或者新嘅球會deal
理論上都盡量幫佢哋搵到工

So what
唔跟規矩玩就死返支那

餐廳要人?

唔係冇做啦咩

定畜力繼續出糧
但自己唔踢

一齊送海鮮

依個又啱
只係球員慘姐

踢畜力=玩音樂椅

如果收番Matt Lam同Jared青訓足球就會再次收皮

吸毒high完咪好囉

靠你立立每個月$5000人工打救啦

周煜辰
盧均宜 馮慶燁 勞烈斯 方栢倫
林衍廷 麥富城 羅港威
林樂勤 袁振昇 陳嘉宝

done

Agree

咁係嘅...
希望佢地有班落

忙咗一日，未知咩事，富力真係收皮？

應該咁講，冇咗畜力呢個癌細胞，但港足都仲係前路茫茫

本地波已經霉都仲要分開播
咁仲要邊有人肯接嚟做（獨家算係吸引力）
依家直播啲成本都係靠球會頂住

有球圈消息指，富力決定退出新一季港超聯。足總主席貝鈞奇說，未正式收到富力申請退出，若事件屬實會積極挽留。

最蜂刺係球迷開心但球員傷心

廣洲果隊都唔玩樂仔可以去邊？

咁嘅時勢，班球員仲可以堅持拎返畜力嗰種高人工咩？

得罪講句，其實有少少係強心針(對於球員)
完全令成個球員嘅待遇大大提升
唔單只係富力自己嘅球員
成個香港足球嘅球員
都係果句，隨時依幾年嘅人工等於佢哋之前咁多年加埋嘅人工

只可以講球迷討厭，但理論上球員一定係喜歡

仆街，咁傑仔點算，完全賣豬仔

依2個禮拜都挽緊啦
對上一次會議佢哋已經知道

件件可能壓價簽入一兩個（如果有亞冠分組賽踢）

下？尾場仲做咩逞強
逼害 av堅

唉 最慘係傑仔 梅州唔鐘意佢 而家畜力又唔玩

希望佢可以外流

[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (1)

大家好似忽略咗其他球會都係一年一合約
如果仲未搵到約嘅球員(唔係富力嘅)
佢哋嘅叫價能力應該比富力嗰班人更低

富力嗰班理論上好多球員都唔擔心冇球會要

咁我諗球員盡力踢都係專業黎

回家吧 垃垃$5000

jared?
四萬加萬二住

個隊降班未？

降一升二都得嘅（如果下年甲組第二肯升嘅話）

Jared算係反面走，應該唔會返去啦

係總有一班球員會失業

又冇佢份

都幾燈

畜力班人既人工 應該得東傑接收到

跟富力一齊解散啦
區議會又變黃 點會再贊助呢啲垃圾隊
收得皮架啦

出錢贊助多隻新盃，好似亞協西亞狗咁保送藍區直入決賽先踢

冠忠撐警盃

仲有我馬

一間公司都執笠仲有合約可言？

傑有亞冠分組賽踢嘅話，就去傑搏外流啦

金草莓畜力版最差11人？

伊高 dudu

如果打亞冠分組賽，簽多一兩個輪換都合理嘅

冇睇開，要問m爺

大搞

不用看 贏定了

廣州富力要踢護級組
就嚟開啦

唔長久嘅強心針

依家傑中場都大把人啦

大東方開三隊
一隊 av堅
二隊 ricky/牛丸
三隊 司徒

汰弱留強，無計

另外兩隊叫咩名

司徒呢啲香港之恥就算啦

佢畀442迫害曹太根實力不止於此啊

雞基爾頓

東方 虎師
東方 豹師

老老實實畜力呢d短期春藥足球長遠對香港足球冇好處

話咁快又推爆post

簽左畜力個班 有冇位剩嘅時候
原本冇咁勁嗰班咪要俾人淘汰囉

東方龍獅（佛山）

快到無朋友

都係既 立立用$4000請晒佢地

Push

林恩許係咪回家

Help push

推